喺中國做網絡作家連狗都不如

懶人包:
1. 你作本書，版權唔喺你度，而係歸發佈平台，你只係一個槍手，你作得唔好甚至有權踢你走，換第二個人繼續用你個筆名寫

2. 官方(例如，閱文集團)，可以將你本書你喺佢哋個集團渠道免費發放(即係官方盜版)，當比錢喺正版網站上面訂閱嘅人喺傻仔

3. 你收幾錢人工睇老細心情，有時候甚至可能負收益

詳細版(作者視角):

Youtuber都係，好多都係咁

係香港仲慘啦

其實史提芬金，東野圭吾個d其實賺得多唔多錢

中國好似有個1米4既作家後尾係咪做導演